{
  "quiz": [
    {
      "id": 1,
      "title": "စကားထာ",
      "question": "သူ့ပင်စည်က မြွေပွေးလောက် သူ့အသီးက ပြည်တောင်းလောက် ။",
      "option1": "သရက်သီး",
      "option2": "ဇီးသီး",
      "option3": "သဘော်သီး",
      "option4": "နဂါးမောက်သီး",
      "correct_answer": "option3"
    },
    {
      "id": 2,
      "title": "စကားထာ",
      "question": "နေ့ချွတ် ညဝတ် ။",
      "option1": "တံခါး မင်းတုပ်",
      "option2": "ခုံ",
      "option3": "စားပွဲ",
      "option4": "သင်ပုန်း",
      "correct_answer": "option1"
    },
    {
      "id": 3,
      "title": "စကားထာ",
      "question": "အညာက ဆင်ဖြူ အမွှေးထူ ။",
      "option1": "စိမ်းစားဉ",
      "option2": "ကြက်ဉ",
      "option3": "အုန်းသီး",
      "option4": "ကြက်သွန်ဖြူ",
      "correct_answer": "option4"
    },
    {
      "id": 4,
      "title": "စကားထာ",
      "question": "ခြုံကြားထဲက မင်းကုသ ခေါင်းပေါင်းစနဲ့ ထ။",
      "option1": "နာနတ်သီး",
      "option2": "ရွက်ယိုသီး",
      "option3": "နဂါးမောက်သီး",
      "option4": "ဒူးရင်းသီး",
      "correct_answer": "option1"
    },
    {
      "id": 5,
      "title": "စကားထာ",
      "question": "ကန်ထဲမှာ ရေ၊ ရေ ထဲမှာ မြွေ၊ မြွေခေါင်းမှာ ရွှေ။",
      "option1": "ဖယောင်းတိုင်",
      "option2": "ခြင်ဆေးခွေ",
      "option3": "မီးခွက်",
      "option4": "မီးတိုင်",
      "correct_answer": "option3"
    },
    {
      "id": 6,
      "title": "စကားထာ",
      "question": "သစ်ပင်ထက် ထီးဆောင်း။",
      "option1": "သစ်ခွ",
      "option2": "မှို",
      "option3": "ဇွန်ပန်း",
      "option4": "ပင်မှည့်",
      "correct_answer": "option2"
    },
    {
      "id": 7,
      "title": "စကားထာ",
      "question": "ချာချာလည်လို့ ချားလည်းမဟုတ်၊ကြိုးတန်းလျှောက်လို့ မျောက်လဲမဟုတ်။",
      "option1": "ပုရွတ်ဆိတ်",
      "option2": "ပျား",
      "option3": "ပင့်ကူ",
      "option4": "ဂဏန်း",
      "correct_answer": "option3"
    },
    {
      "id": 8,
      "title": "စကားထာ",
      "question": "ငယ်က စောင်ခြုံအောင်း ၊ ကြီးမှ ဉီးထုပ် ဆောင်း ။",
      "option1": "ခရမ်းကစော့သီး",
      "option2": "ခရမ်းသီး",
      "option3": "စတော်ဘယ်ရီသီး",
      "option4": "ခရမ်းချည်သီး",
      "correct_answer": "option2"
    },
    {
      "id": 9,
      "title": "စကားထာ",
      "question": "သူ့အပင်က နွဲ့နှောင်း မတက်ကောင်း ၊ စားကောင်းပါရဲ့ ဖူးတံနဲ့။",
      "option1": "ပြောင်းဖူး",
      "option2": "နဂါးမောက်သီး",
      "option3": "စတော်ဘယ်ရီသီး",
      "option4": "သရက်သီး",
      "correct_answer": "option1"
    },
    {
      "id": 10,
      "title": "စကားထာ",
      "question": "မိုးလေချိန်သိ သစ်နန်းနေသည့် ပညာရှိ ။",
      "option1": "ကျီး",
      "option2": "စာကလေး",
      "option3": "ဇီးကွက်",
      "option4": "တောက်တဲ့",
      "correct_answer": "option4"
    },
    {
      "id": 11,
      "title": "စကားထာ",
      "question": "အခြေရှစ်ချောင်း ဉီးခေါင်းမပါ သွေးရှာမတွေ့ ချောမွေ့မွေ့။",
      "option1": "ကင်းခြေများ",
      "option2": "ကင်းမွန်",
      "option3": "ပုစွန်",
      "option4": "ရေဘဝဲ",
      "correct_answer": "option3"
    },
    {
      "id": 12,
      "title": "စကားထာ",
      "question": "သံသာဌက်ကြီး ရင်ဘတ်တီး အမြှီး ခါးလယ်မှာ ။",
      "option1": "လင်ကွင်း",
      "option2": "ဗုံ",
      "option3": "ဝါးလက်ခုပ်",
      "option4": "ကြေးစည်",
      "correct_answer": "option1"
    },
    {
      "id": 13,
      "title": "စကားထာ",
      "question": "ခြေကရှစ်ချောင်း ၊ ခေါင်းလည်းမရှိ သိရင်ဖော်လေ ။",
      "option1": "ဂဏန်း ",
      "option2": "ပုစွန်",
      "option3": "ရေဘဝဲ",
      "option4": "ကင်းမွန်",
      "correct_answer": "option1"
    },
    {
      "id": 14,
      "title": "စကားထာ",
      "question": "အရွယ်က ကျားခြေရာ အသီးက ပိဿာလေး ။",
      "option1": "ခရမ်းသီး",
      "option2": "ပင်မှည့်",
      "option3": "နဂါးမောက်သီး",
      "option4": "သဘော်သီး",
      "correct_answer": "option4"
    },
    {
      "id": 15,
      "title": "စကားထာ",
      "question": "အဉီးလဲစား ၊ အစာလဲမဝ ၊ အရသာလဲမသိ ။",
      "option1": "ဇွန်း",
      "option2": "ခရင်း",
      "option3": "ယောက်မ",
      "option4": "တူ",
      "correct_answer": "option3"
    },
    {
      "id": 16,
      "title": "စကားထာ",
      "question": "အဝေးကကြည့်ရင်စေတီ ၊ အနီးကပ်ကြည့် တို့စရာ။",
      "option1": "ရုံးပတေသီး",
      "option2": "ဝါးပိုးမျှစ်",
      "option3": "ခရမ်းသီး",
      "option4": "မုန်လာဉ",
      "correct_answer": "option2"
    },
    {
      "id": 17,
      "title": "စကားထာ",
      "question": "ပုဝါခြုံလုံပါပေ့ ၊ဆံမြိတ်ချ လှပါပေ့ ၊ ကျောက်တန်းစီ ညီပါပေ့ ။",
      "option1": "ကန်စွန်းဉ",
      "option2": "မြေပဲ",
      "option3": "ပိန်းဉ",
      "option4": "ပြောင်းဖူး",
      "correct_answer": "option4"
    },
    {
      "id": 18,
      "title": "စကားထာ",
      "question": "လူငယ်ဖွေးဖွေး ဆန်နီထွေး ၊ မွေးကရှည် ကြာလေပု။",
      "option1": "အမွှေးတိုင်",
      "option2": "ဆီမီး",
      "option3": "မီးတုတ်",
      "option4": "ဖယောင်းတိုင်",
      "correct_answer": "option4"
    },
    {
      "id": 19,
      "title": "စကားထာ",
      "question": "အသဲနှင့်ကာယေ ၊ သူတို့လေမရှိ ၊ သံယောဇဉ် နှစ်ကိုယ်ညီပါမှ သွားတတ်ပါဘိ။",
      "option1": "ခေါင်းစည်းကြိုး",
      "option2": "လက်စွပ်",
      "option3": "အိတ်",
      "option4": "ဖိနပ်",
      "correct_answer": "option4"
    },
    {
      "id": 20,
      "title": "စကားထာ",
      "question": "အသားမည်းမည်း ဗိုက်ရွှဲရွှဲ ၊ အလှူအိမ်မှာတည်း ။",
      "option1": "ထင်းမီး",
      "option2": "ယောင်းမ",
      "option3": "စလောင်းဖုံး",
      "option4": "မိုးပြဲဒယ်အိုး",
      "correct_answer": "option4"
    },
  ]
}
